====== (esempi di) Domande d'esame ======

Vorrei tenere un approccio aperto anche nelle domande d'esame, elencandone qui il maggior numero e aprendo a contribuzioni da parte degli studenti.
Potete contribuire, basta che siano domande aperte.

  * Descrivere a grandi linee il funzionamento di un resistore/condensatore/transistor/... citare utilizzi
  * Descrivere a grandi linee il protocollo OSC/MQTT/I2C...
  * Descrivere il meccanismo di gestione degli interrupt facendo esempi di codice
  * Spiegare il funzionamento di setup e loop in Wiring
  * Panoramica delle unità di misura (elettricità/elettronica) e loro significato
  * Spiegare i collegamenti serie e parallelo per resistori e condensatori
  * Descrivere un filtro passa alto/basso, elencare utilizzi
  * Spiegare Veff (efficace)
  * Descrivere leggi di Ohm e loro significato
  * Panoramica generale su sensori "fisici", esempi
  * Panoramica generale su sensori "numerici", esempi
  * Panoramica generale su attuatori, esempi
  * Panoramica generale su motori, esempi
  * Panoramica generale sui sistemi embedded, classi di device, caratteristiche, ordini di grandezza (dimensioni, potenze, ecc.)
  * Spiegare PWM e utilizzi
  * Spiegare meccanismo di boot di un Arduino (classico: UNO)
  * Spiegare differenza fra GPIO digitale e analogico
  * Descrivere funzionalità del piedino AREF/VIN/D0-1-2-...-N/GND/A0-1-2-...-N/RX/TX/SDA/SCL/... di Arduino/Wemos/...
  * Spiegare multiplexer
  * Panoramica strumenti di misura, esempi
  * ...
